港大醫學院公共衞生實驗室主任潘烈文有份協助中國隱瞞疫情，直接導致全球咁多人死亡

2019年底前已知人傳人

她說其主管、港大醫學院公共衞生學院公共衞生實驗室科學分部主任潘烈文教授2019年要求她檢視2019年12月在中國大陸出現的、類似嚴重急性呼吸系統綜合症（SARS）的奇怪群聚感染。她說持有病例第一手資料、身在中國疾病預防控制中心的科學家朋友在12月31日告訴她疾病人傳人之事。這比中國1月20日稱病毒可能人傳人早得多。

她說她曾向上司報告早期的發現，但對方只是點頭，然後請她繼續工作。

數天之後的1月9日，世界衛生組織發聲明稱，根據中國政府部門的資料，病毒不會輕易在人與人之間傳播，亦指用於確定群聚感染的整體風險的訊息有限。

她在1月16日向潘烈文報告有關發現，得到的回應是「保持安靜，以及小心。」他說不要觸碰紅線，否則「我們會有麻煩，以及我們會被消失。」

霍士新聞

佢係咪唔打算回應我記得呢個姓潘嘅有份聯署譴責針對病毒起源中國嘅陰謀論

要求港大醫學院交潘烈文出來回應

幫兇又點會俾人話自己係兇手

港大學生會要做D野，泛民無撚用，唔識將對自己有利既議題炒熱

原來早左成個月知
屌你老母係度扮極速研發試劑

件事好撚大

早收三日風，簽名爭取扮成功

潘烈文出來回應下，你協助中國隱瞞疫情，間接導致美國死左咁多人

美國佬知唔知？

革大皮已收

害死好多人。

推上熱門

呢條友仔之前仲公開話大陸疫情無隱瞞

好撚大獲，一早知又唔公佈，洗定屎怱制裁啦

叫佢出黎交代，學生會一定要做野啦

最尾嗰段講哂點解佢咩都唔講

判監都不為過

納粹嘅幫兇
間接殺人兇手

無私分享wor
真係人唔笑 狗都吠

呢個已經唔係奶共咁簡單
係干犯咗反人類罪行

入面有片

推

推 願榮光歸香港

終於儲夠錢叫雞，不拉了

嘩
為左自己攞彩害死左咁多人
扮晒救世主
全世界都應該要知呢件事

共犯

全世界都要知啦
沽名釣譽呀喇
今次全世界都會知道你個朵
今次仲唔威

Twitter上好多人唔知有個香港人助紂為虐

而家知咩事，佢有份參與隱瞞，記者跟進下

呢條友醫德有虧
舔唔舔共都已經夠鋤死佢

國際上係有呢條罪可以定罪

呢條友肯定入硬制裁/涷結資產名單

最自私既人扮無私

港大醫學院專出幫兇？

啱
奶共未必鋤得入
但係醫學操守有問題一定入到

港大醫學院奶共奶到雪雪聲

今鋪清楚曬

已經違反國安法

佢係咪要爬林奠頭做香港制裁第一人
Carrie會嬲嬲豬喔

潘烈文害死咁多人

應該關塔娜摩

殺人兇手潘烈文
美國制裁第一人

呢條友真係準備比全球被消失
大撚把人買起佢

正仆街

播毒=恐怖份子
可以準備入關塔那摩

行醫但見死不救，殺人兇手

賤到

唔敢跟車太貼，希望對方拎更有力證據出黎。

HKU強國校長點睇

你地咁撚嬲快撚D 組團去HKU踩上門啦 再加TWITTER 直播
比D實際行動啦
咁就肯定make到noise有冇人敢牙

坐終生係入場

Med fac 支莊有冇做過嘢

push

唔洗嬲，人人有份，一次制裁2個

潘烈文我屌你老母
害撚死成千萬人

Pish

潘烈文撚樣有份造成全球咁多人死㗎

fox news

醫學道德。

參考印度醫生

不讓李桂大導獨領風騷

「陰謀論」呢啲詞語最常俾人濫用
用黎抹殺任何調查落去既可能性

四月去美國，今日爆料。應該係美國已經ＦＡＣＴ ＣＨＥＣＫ完，可信

唔好比佢縮, 諗住好快無事, 推到佢出黎回應

Push

仲有個peiris都有恐嚇Dr Yan

其實爆潘生出來係保住他條命，否則分分鐘因知太多比自殺。希望潘生企出來爆料，轉做汙點證人。

共匪幫兇，害死百萬人。

同二戰納粹毒氣醫生冇分別

全球緝捕！

潘生呢d真係人渣行為嚟

出動無人機啦

最緊要查吓佢有冇屋企人同資產係英美

null

謀殺

初選link:

第四步：
是否區議會以外選民：「否」
傳統功能組別係衛生、商界。

選完「否」先有得投超區，揀錯就入link重投。

國際線見啦

係咪見呢排紅官搶晒你鎂光燈呀

條女話佢香港起飛後幾個鍾已經有Chinese state security去左佢hometown青島搞佢屋企

潘要交待一下是真是假

真係唔賤都唔會上到位

有埋樣

反人類罪行

我哋自己十二月中都已經知啦只可以話佢作為醫學界人士，比較細膽

幫兇的確唔係解落手果個兇手
不過佢叫人安靜唔好攪咁多野都睇到佢係咩立場

多人中招佢就發達商業奇才

郵政服務仲早已經停左

屈返香港？

印象中我哋12月都已經聽到風聲有新sars喎

我記得好清楚十二月尾連登仔已經傳緊，我自己都喺嗰時開始帶罩。

依個重要 必quote

呢個簡直就係人渣 為咗自己嘅利益 竟然將全球人嘅性命棄之不顧 佢簡直係枉為科學家

呢啲就真係核彈

讀咁撚多書 但係少少良知都冇
係咪中國人通病

個訪問已經開晒名同樣

郵局停件嘛，我地一早就話要準備罩

合照

講時講，唔好起人底同埋寫信俾英帝美帝制裁

我好懷疑佢攞到d咩病毒資料
大陸隱瞞疫情係滴水不留，國內幹部人員研究員都被嚴密監控。就算佢國內多network, 有邊個會冒死比病毒資料佢
就算佢真係攞到病毒基因圖譜，感受人數等資料。但佢呢d資唔係經機構比機構比既。新聞show 佢用WhatsApp 講果d資料既， 咁through informal channel 攞又係唔係evidence based 同埋ethically Accepted for research report?
Informal 資料用嚮記者爆料就得，research唔會收

Leo Poon

(20)30418-9/fulltext

衣件事要煲大佢，我有理由相信涉及港大高層施壓，至少要逼張翔出嚟解畫

港大幾時調查潘烈文

充份表現出香港權貴高層的心態

香港大學公信力變0

因為已經公開講有野
無事=有事
話比你知少事=好撚大獲

係時候拉港大落水

仆街仔

呢啲真係讀屎片

當時呢份野一傳出黎， 連登仔就訂左半個地球嘅口罩返黎

唔可以比呢個消息沉底

核彈阿

上左國際新聞未

一齊打沉

港大唔係扮唔知呀

佢係以前SARS 有份發現原來果子狸唔係sars 儲存宿主 菊頭蝠先係
佢當時報告用字都好小心 冇話自己發現天然宿主 純粹話係蝙蝠身上搵到有病毒
明明當然好英明 一接觸支那就變得仆街 遺臭萬年

Lm

咁少人重視港奸

應該要上美國制裁名單啦

推上國際

敢肯定傳媒提都唔提單野

完全唔撚見電視有報既喂

不能只有我看到

話俾侵侵知

雖然係受生命威脅
但佢啲新聞真係好嘔心

大陸今次可以將個責任推晒係佢，rip

制裁港大！

推到多d人爆料

又畀子彈人
制裁香港

食屎啦

正仆街黎滿手鮮血

屌你老母 真係影衰香港人 一個大陸人都知幾嚴重 你老母幫手隱瞞

如果呢單嘢無吹水，呢條教授呢世都唔洗出境，邊個國家捉到佢佢都死

美軍無人機之前喺伊朗用地獄火導彈殺死左伊朗第2號人物

正 好大個春袋

國戰巴絲火力全開飽和攻擊
叫埋印度人海戰
天時人和又有地利收中共皮

芝麻仁

Pr

潘烈文教授 死緊.
好快為國捐軀. 被自殺! 一路好走.
之後佢就會成為最守得秘密既人.

推啊潘烈文上頭條 要佢回應啦

誠哥又中 黑到佢
人渣

正式成為中国香港大港

個別事件不評論

Tweet

擠緊牙膏

屌呢單大嘢要推

另外今日未投票嘅快啲去

人類總要犯同樣過錯
謝婉雯真係死不瞑目

為咗個人名利可以去到幾盡

滿手鮮血，可惜佢唔介意

滿手鮮血？

依條友危啦
如果同隱瞞疫情有關
導至全球大爆發
國際上好多國家都會想“請”佢去傾偈
（美國就多數去關塔那麼渡假村）
中共又會覺得佢係穩患
咁即係全世界都唔去得
留喺香港暫時半年內都唔有事
但萬一阿侵連任就可能會有抑鬱症

世界仔，刻意隱瞞真相，再扮救世主，但係被人撕破假面具

Wow

為咗奶共可以幾盡？潘烈文良心何在？

唔係陰謀論
係理論

誠哥可能想攞返個名落嚟

pish

好撚仆街，推

你地睇完成條片就覺得好心寒，HKU都有份Delete 資料，有份一齊抺黑佢

推佢老母

唔爭氣笑佐

係FOX 直接爆料, 白宮應該知情
FBI, CIA 應該都有查
可信性幾高

偷步研發快速測試

cls

屌 鬼唔知 香港人乜都要贏在起跑線咩

diu 真係唔出奇
遲少少先報料
早你成個月研發
咪可以攞哂彩囉

支大

怕咩？
最多咪跟吳國際，奴竉物返港大深圳醫學院揾人仔

民主派初選官網：

投票網站：

網站QR Code:

票站地址與編號:

初選教學:

我投撚左啦
幫老豆老母都搞撚掂左啦
你呢

佢被美國FBI 生物學家盤問過 佢講既一定係真 先會出到來爆料

過多兩星期會唔會有潘教授囉自己活體實驗失敗

無私

港台同有線都有。

RTHK：
CABLE：

Cable 12:30新聞第一節有報。

up

仲有一個裴偉士，知道呢件事但冇任何行動

除咗打國際線之外，可否叫港大學生會同香港大學學生會醫學會做下嘢？

推，知情不報

pisi

最知港共支共者，非連登仔莫屬

要loop 呀

係有內部消息指就要立國安法，所以叫她快出逃

或不幸染病。。。

去美國時仲係港大員工，現在即刻唔認，刪著大學內的信息資料．.......死唔認數。好野變黨大。

搵人寫個封信EMAIL畀美國!!!

同意

係真
我大陸既同學12月時都話大陸爆緊呀
但要去到做研究或發表研究報告，唔可以憑WhatsApp’s 既一堆文件去做研究同發表研究報告。
做研究首先要有計劃書，當中列明合作夥伴（要交埋佢地簽名合作書），詳細列明攞咩資料，資料來源，驗測準確性，分析方法，要交去道德標準委員會審理符唔符合道德標準。批准左先至可以做。
對家明正言順唔比資料你，咁老細點用研究方法研究落去？嚮對家唔同意情況下查落去係侵犯對方機構財產同私隱。
當立場新聞咁爆料咩

而家係大陸有心隱瞞，港大冇能為力

立場新聞 係垃圾

唔識定唔想搞咁大

CABLE更新版：

推 世界扭曲嘅源頭

制裁名單

仲有經香港去美國果堆

幾靚女

咁都可以護航
畀d風骨好冇
人命關天

推到上熱門

要回應下

Leo Poon Email: llmpoon@hku.hk

潘烈文聯絡資料
電話: 3917 9943
電郵: llmpoon@hku.hk

School of Public Health, HKU

Main office address on 7 Sassoon Road:
G/F, Patrick Manson Building (North Wing), 7 Sassoon Road, Pokfulam, Hong Kong

General Enquiries: (+852)3917 9280 or 3917 9282
Laboratories: (+852) 3917 9805
Undergraduate Enquiries: (+852) 3917 9873
Research Postgraduate Enquiries: (+852) 3917 9280
Taught Postgraduate Enquiries: (+852) 3917 9140
Fax: (+852) 2855 9528
Email: hkusph@hku.hk

咩訪問？有link？

睇返連登，年尾已話爆緊
連登「新聞」即係已經事件已發生一段時間
再加上鄰近國家「流言爆出，即係代表已經唔再隱瞞到」鐵律
加上今年有講過病毒出現時間應該係十月至十一月，或者更早

武漢出現不明肺炎，疾控中心稱與沙士無關！

完美風暴：武漢出現SARS

【支那瞞唔到啦】武漢現不明原因肺炎 官方確認屬實：已經做好隔離

再推

港大有同衛生署回應呢

咪配合共產黨既演講詞

潘烈文

BSc(HKBU), MPhil(CUHK), DPhil(Oxon)
教授及分部主任
聯絡資料
電話: 3917 9943
電郵: llmpoon@hku.hk
個人簡介潘烈文教授於1996至1999年在牛津大學鄧恩病理學系攻讀博士學位，回港後，於1999至2001年期間於香港中文大學出任博士後研究員，離任 後於同年加入香港大學。潘教授特別關注與新興病毒有關的課題，如核糖核酸病毒的生物學、傳染病的分子診斷方式等。他的主要研究範圍為流感病毒和冠狀病毒。 潘教授在醫學及學術界貢獻良多，至今已發表逾150部同行評審的文獻。根據美國科學資訊研究所（ISI）的統計，其文獻是首1%最常被引用的（總引用次 數：13883次；H指數：58）。
2003年，非典型肺炎（SARS）爆發，潘教授是當時其中一名，發現非典型肺炎由一種新型冠狀病毒引 起的學者，亦是最先破解首個非典型肺炎冠狀病毒序列的人。這些研究結果讓他進一步研究出幾個有效診斷非典型肺炎的分子檢測方法。在人類和動物上發現引致非 典型肺炎的冠狀病毒後，潘教授甚至擴展研究範圍，在野生動物身上尋找新的病毒品種，最後在蝙蝠身上發現有關的冠狀病毒。這些研究成果均大大促進病毒研究的 發展。
潘教授在流感研究方面有逾18年的經驗，他曾研究流感病毒的複製和發病機制，亦曾發展多個分子檢測方法，檢測新興禽流感病毒（如 H5N1、新甲型流感H1N1/2009和H7N9）。2009年，他積極參與對抗H1N1新甲型流感的工作，並發現新甲型流感H1N1/2009病毒首 次在豬隻身上重排。最近，潘教授專注研究流感病毒的複製機制和疫苗學。
潘教授是多個國際組織的病毒學專家、國際病毒分類委員會冠狀病毒研究 組委員之一（200 6年至今），以及世界衛生組織流感病毒分子診斷工作小組的專家之一（2009年至今）。他曾出任聯合國糧食及農業組織的專責顧問（2013至14年），亦 曾在中東呼吸綜合症爆發時（2014年），出任世界動物衛生組織專責顧問。此外，他是《PLoS One》（2010年至今） 和《Virus Evolution》（2014年至今）的編輯，亦常擔任知名學術期刊的評審。
此外，潘教授曾以首席研究員的身份獲多個研究組織資助其研 究項目，當中包括美國國立衛生研究院、歐盟委員會、香港醫療衞生研究基金、香港優配研究金和香港卓越學科領域計劃。潘教授曾指導11名研究式研究生，其中 一名更獲得「畢達輝勳爵裘槎基金會獎學金」，另有一名獲頒「傑出研究生獎」。
香港大學學術庫：潘烈文

唔知有無扑過呢

12 月一定知
梁xx都有做研究